衞生署「人道理由」准往港就醫 發燒中國客沙頭角入境

武漢肺炎失控，接連有中國旅客轉往香港求醫。《蘋果》獲悉，周四有一名發燒的中國旅客循沙頭角管制站入境，雖獲檢查站截停，最終仍獲准入境香港，由救護車送院。有入境處人員向《蘋果》稱，處方本有權以「傳染病（Contagious disease）」為由拒絕該病者入境，但最終按衞生署要求以「人道理由」准其往港就醫；前線人員質疑口岸作為防疫第一線，但防護物品不足，「連口罩都就快用曬」。

《蘋果》接獲消息，周四有一名發燒的中國旅客循沙頭角管制站入境。據了解，該名發燒旅客即場被衞生署人員截獲，經入境處人員辦理入境手續後，再由衞生署人員安排送院。

有知情入境處前線人員指，在出入境管制站的衞生署的人員若發現發燒旅客，會暫時將該旅客送往獨立房間，其間入境處人員會進行正常的「出入境查詢」，並翻查過往出入境紀錄，其後有可能以「傳染病（Contagious disease）」為由拒絕入境。惟該人員補充，部門亦有可能基於「人道立場」，容許有關旅客入境求醫，該旅客則會獲發「行街紙」。

該入境處人員指，部門只向前線提供口罩及消毒噴霧，但數量不足以應付，「我哋連口罩都就快用曬，N95得少少。」該人員又稱，部門沒有提供鞋套，接送該名發燒旅客時只使用銀白色保護衣，而非醫護用途的藍色保護衣。

入境處回應指，已提醒各同事提高警覺，並遵照衞生署的指引，注意個人及環境衞生，採取各種預防措施。處方已準備了足夠合規格的全套個人防護裝備，並會定時檢查貨量。

入境處又稱，已提醒同事注意有關佩戴和卸除裝備的正確程序，同事可按實際環境及工作需要佩戴合適的個人防護裝備以執行職務。同事倘若遇到懷疑感染個案，應立即通知醫護人員。

衞生署發言人則表示，各出入境口岸恆常備有紅外線熱像儀為所有入境旅客監測體溫，被發現發燒的旅客將會被安排作進一步評估；若發現有嚴重傳染病相關病徵及旅遊或接觸史的旅客，會即時轉介至公立醫院接受隔離治療及跟進。

記者：羅繼盛

死全家
踢返去醫唔到架？

深圳都無事 , 做咩唔趕去深圳 ?

乜中國有人道危機？？？

全世界係咪得香港會咁?

屌你老母，深圳無醫院？

對住香港人又唔見你考慮過人道？

屌你老母，真係痴鳩線

所以而家係時候提得港獨未？

醫護，仲等咩，你地最佳反抗機會黎啦。

新疆的確有

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

Yes 依家經香港衛生署fc

醫護罷工
1.29抗疫三罷
每日消毒手機眼鏡

搵出批准個個

除左政府特登整死香港人，我唸唔到有咩理由

【致猶豫中的醫護】可唔可以請求你地，考慮為港人性命罷工？你所顧慮的問題，其實可以咁睇

入境 海關 航空業
罷工救港，癱瘓關口
從源頭直接封關！

大大力宣傳中共習近平既醜聞，中共港共千祁要限制內地同胞來港，唔好比佢地睇到！！

(肺炎)港府唔限制大陸人來港，我地就令大陸政府限制佢地黎！

如果認同請幫推幫share